有冇巴絲試過旅行見到流浪動物/寵物一見鍾情

然後帶埋返香港養

有 之前去義教有隻自來貓星人勁嗲我 之後養左佢一個月 keep住買野餵佢 同佢玩 連學生都話不如比我帶番去養 個時臨走同佢講拜拜 佢好似知道咁 好掛住佢呀

可惜根本無可能帶到佢番黎養

其實有d地方要搞手續都唔煩
睇岩左就搵當地既動物機構問點做
成個過程會易好多

因為咩覺得冇可能先

我其實係唔係好識程序上嘅嘢
仲要唔知當地有咩機構可以搵到
同埋聽講空運嘅話個過程會嚇死D動物

不過都冇用, 我已經返咗香港
臨走之前都見唔到佢
好有衝動想飛返去搵佢哋

要申請好似至少三個月

睇海關個網帶動物入香港好似仲要擺係漁農署幾個月 確保冇傳染病先比返你
但漁農署啲環境

不過我見到有個fb page叫琉球皇oki（好似係）
係有個香港人係日本旅行嗰陣執咗隻流浪貓仲帶返埋返香港

咁唔識咪去學、去問...
睇下有冇心既啫

空運既話未必會嚇死...
除非特別細膽、或者健康本身有問題etc
所以咪要問當地動物機構
因為通常都順便會睇埋獸醫
問埋獸醫意見佢適唔適合運走

我知係要時間, 如果等幾個月就得嘅話又有咩所謂

係咪應該睇呢條link
除咗香港程序仲有當地程序
嗰邊真係完全唔識
勉強用英文先溝通到仲有冇人幫又冇工具都唔知點捉

等我plan下短期內可唔可以再去先
我驚去到已經唔見佢

你既「果邊」即係邊度

搵到動物機構，一切會順利好多
分分鐘好人到幫你捉埋

秦國呀
其實我見當地人普遍都好有愛心
有隻狗死咗喺路邊第2日就幫隻狗路祭
仲有我唔敢行動係因為唔知隻貓其實係咪有人養開/日日畀嘢佢食
如果貿然帶佢走, 而佢又真係有人養/餵嘅話, 我又好似做錯咗咁

秦國應該幾多動物機構
問下酒店識英文班友叫佢地幫你問下邊間有識講英文既員工/獸醫

同埋秦國運番黎真係快

有冇人養應該好易知掛
但有個主人點都好d啦

我就係喺酒店附近見到佢
酒店附近有條後巷好似有人住咁, 我唔肯定嗰度會唔會就係佢屋企
所以我都確認唔到佢係咪冇人養
我驚同酒店職員講佢地會趕走隻貓
好驚會累咗佢

其實本身已經唔再諗帶佢返嚟
但係返到嚟日日都諗住佢
諗起佢喺酒店附近兜圈好似搵緊嘢食嘅樣, 好心痛好擔心佢

Thai Animal Sanctuar
Baan Unrak Thai Animal Sanctuary
求其打d關鍵字
上網都搵到幾間
唔想酒店既人幫（其實佢地多數好好 應該唔會搞佢）
就上fb 呀email 呀聯絡左動物機構既人商量下先
英文都得

要確認咪影張相 問下係咪佢地附近街坊
咪得個諗字
要做至得架

我會認真考慮
但最快都要一個月後先得
辭職要一個月通知

我有諗過問擺檔嘅小販, 係驚唔知佢哋叫人捉走佢, 始終唔想打草驚蛇累到隻貓
不過呢個我諗都係可行方法, 相比起貼街招

屋企唔比養

你考慮下啦
有時d野真係一念之差
佢同你既命運就差好遠架啦

我都間中有朋友運貓狗跟去家鄉
聽聞都唔係太難

我明呀
等我辭咗職先
仲要過屋企嗰關

完全冇得商量？

丶
前年玻利維亞遇到，好痴人又可愛，真係好想帶番香港

連倉鼠都唔比你話有無得商量

唔試下帶？

因為咩問題？衛生？

因為有人放養

唉如果屋企唔得就不了
廢事你攞完番黎掉出街
要做個負責任既人 諗清諗楚先好做

好似係Maine coon

奧利洪島班狗公

本身貓同狗都想養 但一來屋企話驚
二來佢地覺得我三分鐘熱道 唔會照顧佢地

屋企人唔會比

係咪三分鐘熱度應該自己比其他人清楚
屋企人嘅驚係驚咬人嗰啲?

呢個當然
不過一諗到佢流浪就好心痛

驚無啦啦彈出黎 心血少個啲

最近有個YouTuber 係台灣去旅行
係貓島個度有隻狗係咁跟住佢
隻狗好可愛又好乖
佢知道左個原主人棄養
就帶佢返台北去醫院檢查
搞埋領養手續帶佢返香港

咁真係冇乜計

但唔知外地檢查連手續budget大約幾多

住院一個月加打針檢查
同手續費類似既野
加加埋埋大約$10000港幣